今次有2個security leak，有一個Intel AMD ARM CPU齊齊有份

有個叫Meltdown，intel問題

另一個叫Spectre，Intel，AMD同ARM都會中

其中Meltdown could allow hackers to bypass the hardware barrier between applications run by users and the computer’s core memory. Meltdown, therefore, requires a change to the way the operating system handles memory to fix, which initial speed estimates predict could affect the speed of the machine in certain tasks by as much as 30%.

Spectre potentially allows hackers to trick otherwise error-free applications into giving up secret information. Spectre is harder for hackers to take advantage of but is also harder to fix and would be a bigger problem in the long term, according to Gruss.

meltdown就最多cut 30%效能，Spectre可能冇得救

呢次真係電腦大爆炸

諗起班a粉喪笑i 家個陣

算唔算孽力引爆

打和啦super

embargo lift左都十幾個鐘
i粉仲未敢睇詳細 report?

睇左啦 SO?

英文唔好,邊句話spectra無得fix?

so INTEL收得皮囉

喔

INTEL賣比支那啦